<resources>
    <string name="app_name">Weather App</string>
    <string name="drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="quest_1">Откуда на небе берется вода для дождя?</string>
    <string name="quest_2">Что такое снег?</string>
    <string name="quest_3">Почему снег белый?</string>
    <string name="quest_4">Радуга</string>
    <string name="quest_5">Почему появляется радуга?</string>
    <string name="quest_6">При каких условиях образуется радуга?</string>
    <string name="quest_7">Почему радуга не всегда появляется после дождя?</string>
    <string name="quest_8">От чего зависит ширина и яркость радуги?</string>
    <string name="quest_9">Радуга на самом деле окружность, а не дуга?</string>
    <string name="quest_10">Сколько радуг можно увидеть одновременно?</string>
    <string name="quest_11">Что такое белая радуга?</string>
    <string name="quest_12">Как и где появляется огненная радуга?</string>
    <string name="quest_13">Можно ли увидеть радугу ночью?</string>
    <string name="quest_14">Как образуется туман?</string>
    <string name="quest_15">Что такое иней ?</string>
    <string name="quest_16">Что такое гроза?</string>
    <string name="quest_17">Откуда берется град?</string>
    <string name="quest_18">Что такое северное сияние?</string>

    <string-array name="quest">
        <item>@string/quest_1</item>
        <item>@string/quest_2</item>
        <item>@string/quest_3</item>
        <item>@string/quest_4</item>
        <item>@string/quest_5</item>
        <item>@string/quest_6</item>
        <item>@string/quest_7</item>
        <item>@string/quest_8</item>
        <item>@string/quest_9</item>
        <item>@string/quest_10</item>
        <item>@string/quest_11</item>
        <item>@string/quest_12</item>
        <item>@string/quest_13</item>
        <item>@string/quest_14</item>
        <item>@string/quest_15</item>
        <item>@string/quest_16</item>
        <item>@string/quest_17</item>
        <item>@string/quest_18</item>
    </string-array>

    <string name="answer_1">Оказывается всё очень просто. Под действием солнечного тепла с поверхности Земли испаряются мельчайшие капельки воды. Эти капельки очень маленькие, почти невидимые глазу, такие маленькие капельки называются водяной пар.
Вода испаряется с листьев деревьев, с поверхности земли и даже с поверхности нашего тела. Больше всего воды, конечно, испаряется в виде пара с водной поверхности рек, озер, морей и океанов.
</string>
    <string name="answer_2">Снежинки образуются точно так же, как и капельки дождя: из морей и океанов вода испаряется и поднимается на небо, там она остывает и собирается в капельки. Когда очень холодно, капли воды замерзают в кристаллики льда. Они выпадают на землю в виде снега. Растаявший снег испаряется или стекает в ручьи, откуда снова начинает свой путь на небо.</string>
    <string name="answer_3">Если снежинки и капельки одной природы, то почему капельки прозрачные, а снежинки белые? Дело в том, что каждая отдельная снежинка сама по себе прозрачная, но вместе они падают на землю в хаотичном порядке и образуют рыхлую массу. Снежинки лежат друг ко другу под разными углами. Солнечный свет отражается сначала в одной снежинке, затем в другой и так далее, пока не направится обратно. Получается, что снег полностью отражает солнечный свет, а так как лучи солнца белого цвета, то и снег белый. Если бы лучи нашего Солнца были желтыми и красными, то и снег тоже был бы желтым или красным. На закате или восходе, когда мы видим розовые лучи солнца, снег тоже становится розовым.</string>
    <string name="answer_4">Люди с незапамятных времён пытались объяснить природу радуги. Жители Древней Руси верили, что разноцветные полосы в небе — это сияющее коромысло, с помощью которого Лада Перуница* черпает воду из моря-океана, чтобы потом оросить ею поля и нивы. Другой версии придерживались американские индейцы, которые были уверены, что радуга — это лестница, ведущая в мир иной. Ну а суровые скандинавы отождествляли небесную дугу с мостом, на котором днём и ночью несёт дозор страж богов Хеймдалль**.</string>
    <string name="answer_5">Чтобы разобраться, почему появляется радуга, необходимо вспомнить о том, что представляет собой луч света. Из курса школьной физики известно, что он состоит из летящих с огромной скоростью частиц — отрезков электромагнитной волны. Короткие и длинные волны различаются по цвету, но все вместе в едином потоке они воспринимаются человеческим глазом как белый свет.</string>
    <string name="answer_6">Чтобы появилась радуга, необходим источник света и повышенная влажность. Цветные полосы видны на небе после дождя и в подсвеченных солнечными лучами капельках тумана. Разглядеть радугу можно и возле водопадов, а также в солнечную погоду на берегах водоёмов.</string>
    <string name="answer_7">Радугу видно только тогда, когда лучи света падают на капли под углом 42°. При этом источник света должен быть расположен за спиной наблюдателя. </string>
    <string name="answer_8">Радуга может быть разной по ширине и яркости цвета: это напрямую зависит от размера капель, через которые преломляется свет. Если частицы воды крупные — сияющая дуга будет яркой и узкой. Если же капли мелкие, то радуга окажется широкой, но с блёклыми оранжевыми и жёлтыми краями.</string>
    <string name="answer_9">Да, радуга — это замкнутый круг, нижняя часть которого скрыта под линией горизонта. Увидеть радужное кольцо можно из окна самолёта.</string>
    <string name="answer_10">Иногда лучи света, прошедшие внутрь капли, отражаются от неё два и более раз. Тогда на небе видны сразу две радуги (третья и последующие, как правило, не различимы для глаза).Совместно с таким явлением обычно видна и полоса Александра — тёмный участок неба между радугами.</string>
    <string name="answer_11">Белую радугу также называют туманной. Это редкое природное явление представляет собой широкую блестящую белую дугу. Она появляется при освещении солнечными лучами слабого тумана, состоящего из мельчайших капелек радиусом около 25 мкм***.</string>
    <string name="answer_12">Огненную радугу принято считать одной из разновидностей галό — оптического эффекта в виде светящегося кольца вокруг солнца. Гало возникает обычно вокруг мощных источников света благодаря ледяным кристаллам, содержащимся в облаках.</string>
    <string name="answer_13">Да, это возможно. Свет Луны, отражённый частицами воды от дождя или водопада, образует цветовой спектр****, который ночью неразличим для глаза и кажется белым ввиду особенностей человеческого зрения в условиях плохой освещённости. Лучше всего такая радуга видна во время полнолуния. </string>
    <string name="answer_14">Туман — это облако у поверхности земли. Когда облако находится совсем близко от земли или моря, мы называем его «туман». Как правило, туман образуется по ночам и рано утром в низинах и над водоёмами. Туман появляется, когда холодный воздух опускается на тёплые поверхности земли или воды.</string>
    <string name="answer_15">В морозные зимние ночи, когда температура воздуха падает ниже точки замерзания воды (0°C), капельки воды, испаряющиеся с поверхности почвы, травы и деревьев или снежного покрова, превращаются в крохотные, по большей части игольчатые, кристаллики льда, и землю окутывает серебристо-сверкающее покрывало, которое ложится и на кустарники, и на ветви деревьев, и на электропровода. Иногда кристаллики инея так густо покрывают ветки, что те обламываются под их тяжестью.</string>
    <string name="answer_16">Гроза — красивое, но очень опасное явление природы. Раньше люди не могли объяснить природу грозы. Они считали, что боги гневаются на людей и посылают »огненные стрелы » на землю. </string>
    <string name="answer_17">Природа полна загадок, ответы на которые не всегда можно найти. Однако один из вопросов «откуда берется град?» уже давно получил ответ. Град – это одно из многочисленных явлений, которое вызывает интерес не только у обычных людей, но и ученых. Именно поэтому наука о природе смогла дать ответ на вопрос, который интересует многих.</string>
    <string name="answer_18">Весной и осенью в полярных областях можно наблюдать одно из красивейших явлений природы — полярное сияние. На ночном небе загораются сверкающие дуги, переливаясь разными красками. Иногда появляются длинные мерцающие полосы, затем на Землю из космоса словно обрушивается гигантский каскад света.</string>


    <string-array name="answers">
        <item>@string/answer_1</item>
        <item>@string/answer_2</item>
        <item>@string/answer_3</item>
        <item>@string/answer_4</item>
        <item>@string/answer_5</item>
        <item>@string/answer_6</item>
        <item>@string/answer_7</item>
        <item>@string/answer_8</item>
        <item>@string/answer_9</item>
        <item>@string/answer_10</item>
        <item>@string/answer_11</item>
        <item>@string/answer_12</item>
        <item>@string/answer_13</item>
        <item>@string/answer_14</item>
        <item>@string/answer_15</item>
        <item>@string/answer_16</item>
        <item>@string/answer_17</item>
        <item>@string/answer_18</item>
    </string-array>
</resources>
